# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_第一卷/00040_第二章 多蘭的一計

- 這是瑪古爾婆婆驅使的三只使魔中的一只──黑貓Kiti【キティ】
- 另外家族還有愛麗的大姐，今年十九歳的艾露西小姐【エルシィ，神知⋯⋯】，但艾露西小姐已經離開了家中成為了王国的士兵，並不在這裡。
- 「大地之理    傾聽吾之聲    化為貫穿阻擋吾道之敵的長矛吧   Earth Lance（アースランス  大地之槍）！」
- 「水之理  傾聽吾之聲   化為切裂立於吾前之敵的鋒刃吧 Water Edge（ウォーターエッジ 水鋒刀刃）！」
- 在巴朗桑的身後有著淥薙紗和拉弓蓄滿月的名為【卡琪雫（カチーナ）】──這位也是貝倫村出身──的年輕女士兵在著。
- 「好了」【良いから】


## 00000_第一卷/00050_第三章 傾城的女劍士

- 瑪伊菈爾微微地將眼睛眯起，臉上的微笑更加深了幾分。並沒有說特別不妥當的話的打算吶⋯⋯？【原文是：特におかしな事を言ってつもりはないが⋯⋯？實在不知道是什麼鬼，到底是誰說的話這Orz】
- 今天的早餐是用家中飼養的嘟嘟鳥（ドゥードゥー鳥）的蛋，和剁碎的野菜混在一起做的煎雞蛋卷中加上燒焙後的貫兔燻製肉便做成了。
- 「啊，多蘭桑。不稍微來我家待一會嗎？我有想要你嘗嘗味道的東西～」【ちょっと家に寄っていかない？味を見て欲しいものがあるんだぁ（中文弄不出這個語氣，意思沒錯就是了Orz）】
- 「沒有拒絶的理由吶。那麼，我開動了【ではいただきます】」
- 米露喜歡抱住別人的癖好是從前就有的，基本年紀相近的孩子們都有被米露抱過的經驗。雖然最近有所收斂、但是不知不覺的放鬆心情後又顯露了出來的樣子。（小墨：這一段那是相當的污，原文ミルの抱きつき癖は昔からのもので、同年代の子供の大半はミルに抱きつかれた經驗がある。抱き在日語裡面還有一個意思，基本玩過Gal或者看過裏番的紳士們都知道，就是啪啪啪⋯⋯污的翻譯就是同年代的孩子她都上過⋯⋯）
- 總之，姑且並不是什麼壊人類的樣子就是了。【とりあえず惡い人間ではなさそうだけれど】


## 00000_第一卷/00060_第四章 恩特之森

- ──ようこそ、エンテの森へ～歡迎する
- 就像是用腳踏死小蜘蛛時一樣，另一只大斑蜘蛛在「鉄槌」被甩出去的衝擊猛烈度之下，和已經奔赴黃泉的同胞一同亂七八糟地碎裂崩潰開去。（ぐちゃぐちゃ⋯⋯糟糕的台詞www）
- 「那些傢伙們是什麼？」【なんだ、あいつらは?】
- 「下級魔兵，準確名字是澤嚕托【ゼルト】
- 「是呢」【だね】


## 00000_第一卷/00070_第五章 黑薔薇的精靈

- 「風之法則啊    傾聽吾之聲    化為一時推助吾背之疾風吧    Wind Accelerator（ウィンドアクセル  風之加持）」
- 蠻力魔兵【扎爾滋（ザルツ）】
- 然後，裝備著銳利爪子四腳獸的下半身具備騎槍的右腕和圓盾的左腕，頭盔裡湛放紅光的赤瞳，可以確認是魔兵【伽納弗（ガナフ）】
- 高調自稱為【蓋歐魯多（ゲオルード）】者，其周圍都是全身發出的紅色魔力形成的力場，急劇增幅著前面猶如一根角的一樣粗大的騎槍聚焦了的突擊破壊力。


## 00000_第一卷/00080_第六章 魔花姬的嘲笑

- 「風之法則啊　遵從吾之令　風啊卷縛自由之汝化為無數鋒刃  狂風怒吼吧　Tornado（トルネード 龍卷風）！」


## 00000_第一卷/00090_Last，第七章 魔界四騎

- 克里斯汀娜呼喊緊握住的愛劍【艾祿斯帕達（エルスパーダ）】之名。那是為了發動鑲嵌著魔晶石和被刻印上的術式的文言。
- 「沒有打算讓同伴被幹掉的意思嗎。炎之投槍【イグニートピラム】！」
- 『真是的沒錯吶』【全くだよ】
- 「茲誒—啊！」【ずえぇあ！】


## 00010_第二卷/00020_第二章 進軍魔森

- 「你休想！Titan Fist（タイタンフィスト  泰坦之拳）！」
- 「──艾恩Ｏ邪拉姆（エウンｏジャラ—ム）！！」
- 「大地之理啊   聽從吾之聲   化作束縛吾之敵的堅固鎖鏈吧    Earth Chain Bind（アースチェインバインド  地之鎖縛）！」


## 00010_第二卷/00050_第五章 親愛的邪惡

- 【注①：『噠呦☆』那的原文是【だよん】，據Dalao說是一種賣萌的發音，所以就加了個☆表賣萌了，中文找不到相對應的詞，沒辦法】


## 00010_第二卷/00060_第六章 火之竜與水之龍

- 我乃魔淚思山脈深紅竜Vage（ヴァジェ）！這個名字到死為止都給我記住吶」
- 「Fumu⋯炎之偉者、羽蛇神Vaget（ヴァジェト）的仿似之名嗎？那位女神是位仁心宅厚的善神啊，與血氣過剩的小姑娘你一點也不像。名倒確是為好名吶」


## 00010_第二卷/00080_第八章 偏執的女魔術師

- 「力之理啊   遵從吾之聲   化作擊碎吾所有敵人的奔流   Energy Blast（エナジーブラスト  能源沖破）！」


## 00020_第三卷/00050_第五章 冰花

- 「火之理    聽從吾之聲    燃起紅蓮之汝    將吾之敵炸裂、燃盡、化為焦土吧    Ignite Vane（イグニートベーン   火焰爆發）」


## 00040_第五卷/00020_第二章 通往天空的旅途

- 「阿拉阿拉，你這麼說的話我就放心了可以交給你了。還有，我知道你很謙虛如果你說你沒才華，那這世上沒有幾個魔法使是有才華。我在魔法學院工作了很長時間，我認為你是擁有不亞於アークウィッチ（Arcwitch？Arcuwitch？？？？？什麼Jbwy電弧女巫？弧光女巫？）的才能的人」
- 所謂アークウィッチ，是從屬於王軍的魔法師團也是周邊各国中實力最強的魔法使之一。


## 00040_第五卷/00030_第三章 斯拉尼亞的異變

- 『那個像螃蟹和蝦的生物就是斯拉尼亞奇美拉Club（クラブ翻譯是俱樂部的意思）。因為螃蟹部分比較多，所以以螃蟹來對待。那邊像水管一樣的就是Dove鯰魚（什麼Jbwy）。生吃話味道會很臭，但是切成塊油炸後味道很好，很適合做下酒菜。長很多觸手的貝殻是戴維汀塔克爾謝爾


## 00060_第七卷/00060_第五章 歸鄉

- 這就是所謂的，作為村民的公務性質的土特產，而我個人則是送給了村長一個裝飾著オオヒクイドリ赤紅色羽毛的刀護手和紅色的帽子，送了沈娜三張刺有刺綉的手帕以及幾本我喜歡的書。


## 00070_第八卷/00040_第一章 貝倫村未來的道路兆

- 譯：沒看錯，這個女僕的名字就是這麼隨便，甚至原文更難讀，ファウファウ，你們可以自己想像一下這個名字的讀音或者自己用機翻聽聽，絶了⋯⋯⋯⋯


## 00070_第八卷/00050_第二章 綠之都

- 譯：這裡的蘭多蘭那原文是ランドランナー，我自己查到的是分別是Land──大地，国家，Runner──奔跑者，而這個詞則是這兩個單詞組合成的組合詞，可是我並不知道一個演奏的人為什麼會叫這種稱號，所以我就取了音譯。


## 00070_第八卷/00060_第三章 吞噬世界樹之人

- 譯：這裡的幾個詞是是可以意譯的，一開始我還以為是咒語，原來是人名，早知就不查了，不過查都查了，還是貼一下原意吧，但最後一個原意我還是有些不確定，米拉涅托──ミラネート，ミラ是Mira，指一顆名為蒭藁增二的紅巨星，ネート指風暴；多阿庫婭──トァアクア，トァ就我查到的釋義簡單來說就是因為地殻運動而上升的冰面，アクア就是大家都知道的阿庫婭，指水或水神；維阿斯──ヴァイアース，アース指地球或大地，ヴァイ查到了幾個詞，發現對應字母是Vi，然後還查到了超級機器人大戰經常用這詞，對照了一下日文與中文譯名，發現可能指程度深的附加前綴，後面讓朋友查了查，居然查到了北歐神話，說Vi有可能是指大地母神之類的神明所加的前綴，總之很迷。
